%@metapost:303dm01.mp
\par\compo{1}{303dm01}{1}{On considère la figure ci-contre qui n'est pas
en vraie grandeur. On donne $MN=8$~cm; $ML=4,8$~cm et $LN=6,4$~cm.}
\begin{myenumerate}
\item Construis la figure en vraie grandeur.
\item Démontre que le triangle $LMN$ est rectangle.
\item Calcule la valeur arrondie au degré de la mesure de l'angle
$\widehat{LNM}$.
\item
\begin{enumerate}
\item Calcule l'aire du triangle $LMN$.\label{prec}
\item Soit $K$ le pied de la hauteur issue de $L$. \`A l'aide de la
question \ref{prec}, montre que $LK=3,84$~cm.
\end{enumerate}
\item Soit $S$ le point du segment $[MN]$ tel que $NS=2$~cm. La
perpendiculaire à la droite $(LN)$ passant par $S$ coupe le segment
$[LN]$ en $R$.
\begin{enumerate}
\item Démontre que les droites $(RS)$ et $(LM)$ sont parallèles.
\item Calcule la longueur $RS$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}